\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 2
% @Mathalea 
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=D'après DNB,Trajet={1,2,3}]

Le directeur d'un théâtre sait qu'il reçoit environ $500$~spectateurs quand le prix d'une place est de 20~€. Il a constaté que chaque réduction de 1~euro du prix d'une place attire $50$~spectateurs de plus.
  
\textbf{Partie 1}
\begin{enumerate}
\item Compléter le tableau 1. 
\item On appelle $x$ le montant de la réduction (en €). Compléter le tableau 2. 
\item Développer l'expression de la recette obtenue à la question 2.
\end{enumerate}

\begin{flushleft}
\textbf{Tableau 1}
\end{flushleft} 

\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Réduction en € &Prix de la place en € &Nombre de spectateurs &Recette du spectacle\\ \hline 
0&20&500&$20\times 500 = \nombre{10000}$\\ \hline
1&19&\ldots&\ldots \quad=\quad \ldots\\ \hline
\ldots&\ldots&600&\ldots \quad=\quad \ldots\\ \hline
&16 &\ldots&\ldots \quad=\quad \ldots\\ \hline
\end{tabularx}



\begin{flushleft}
\textbf{Tableau 2}
\end{flushleft} 



\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline 
Réduction en € &Prix de la place en € &Nombre de spectateurs &Recette du spectacle\\ \hline
$x$&\ldots&\ldots&\ldots\\ \hline
\end{tabularx}
 
\textbf{Partie 2}

 
Le directeur de la salle souhaite déterminer le prix d'une place lui assurant la meilleure recette. Il utilise la fonction $R$ donnant la recette (en €) en fonction du montant $x$ de la réduction (en €).
 
Sa courbe représentative est donnée ci-dessous.
 \begin{enumerate}
 \item Calculer $R(8)$. Interpréter.
 \item Montrer qu'un antécédent de $\nombre{11250}$ est $5$.\\
\textbf{Par lecture graphique}, répondre aux questions ci-dessous (on attend des valeurs approchées avec la précision permise par le graphique) :
\item Quelle est la recette pour une réduction de 2 € ? 
\item Quel est le montant de la réduction pour une recette de $\nombre{4050}$~€ ? Quel est alors le prix d'une place ? 
\item Quelle est la recette maximale ? Quel est alors le prix de la place ?
\end{enumerate}

\scalebox{0.7}{
\psset{xunit=0.5cm,yunit=0.0005cm}
\begin{pspicture}(-1,-500)(22,12000)
\uput[u](17.5,0){Montant de la réduction  (en €)}\uput[r](0,11750){Recette $R(x)$ en €}
\multido{\n=0+1}{23}{\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=lightgray](\n,0)(\n,12000)}
\multido{\n=0+500}{25}{\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=lightgray](0,\n)(22,\n)}
\psaxes[linewidth=1.5pt,labelFontSize=\scriptstyle,ticksize=-2pt 2pt,Dy=1000, showorigin=false]{->}(0,0)(-0.9,-400)(22,12000)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[plotpoints=8000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{0}{20}{10000 500 x mul add x dup mul 50 mul sub}
%\multido{\n=1000+1000}{12}{\uput[l](0,\n){\nombre{\n}}}
\end{pspicture} }

\end{exercice} 

\begin{Solution}  
\textbf{Partie 1}
\begin{enumerate}
\item Utilisez l'exemple donné (première ligne du tableau) 
\item Le tableau 2 est une généralisation du tableau 1.
\item $-50x^2+500x+10000$
\end{enumerate}
\textbf{Partie 2}
 \begin{enumerate}
 \item  $R(8)=\nombre{10800}$.
 \item $R(5)=\nombre{11250}$.
\item $\nombre{10800}$
\item Réduction : 16,80 € et donc prix de la place : 3,20 €.
\item $\nombre{11300}$ €. Prix de la place 15 €.
\end{enumerate}
\end{Solution} 
\end{Maquette}

\end{document}
